潘杰事件有感，有關狙擊問題

其實之前出錯過post o係吹水台沒人理，而家潘杰件事仲熱提番出黎
其實同潘杰事件冇咩關係，只係想攞個風向，同之後要講既人做法一樣

是咁的，o係呢個post:

本來個post係屌鳩炒車既連登仔做完錯事走左去，沒去負番個責任，
咁樣沒問題，好撚抵屌，但係有人想陰d陰d咁借住呢個風向去扼殺狙擊呢個行為！

問題係，法律當然唔係萬能，但既然真係冇犯法，D人所犯既錯誤係唔係真係咁嚴重？

今次潘杰件事已經一大巴星去佢到啦，呃弱智勇50萬都叫唔嚴重
重點個事實係呢個世上就係大把陰質野係冇犯法，對當事人黎講根本就嚴重過犯法！第一下已經想淡化d人所犯既錯誤黎否定狙擊

二黎，亦係更加直接既問題，就係你點確定佢地真係犯錯？好多次網絡欺凌事件，都只有一方既片面之辭，又或者選擇性地去幫「弱勢」一方自然唔可以公正咁去睇件事

所以咪要吸取教訓囉，係諗點樣去以後點樣公正睇件事，而唔係犯過錯就唔洗狙擊

你坐監起碼真係犯法、係經過比較公正既方法定你有罪、傳媒亦會將事實講出黎

雖然有Ｄ臭蟲論，但今時今日仲講呢Ｄ，重點係Ｄ人真係冇犯法，法律制裁唔到佢地

比人點寫衰你、點誹謗你你係阻止唔到，甚至你個樣同名就永遠咁係網絡上出現唔知情既人就咁睇就會以為你係錯

有人唔比你呈清咩？炒過車Ｄ人都盡量還原番真相啦

都係個句，網絡上比較出名既追擊手細心睇其實佢地都係心理有缺憾現實世界可能比人欺凌、比人無視，結果就要網上報仇

最後就黎個冇根據既人生攻擊帶風向，屌人沒証據狙撃，自己咪又係咁樣50步笑100步

老老實實，唔排除以後會有比思古井更加醒既人扮受害者利用網民，又識得扣起哂不利自己既証據
係要諗點樣唔好俾佢地利用，而唔係去否定懲奸，當冇事發生！

正經post冇人理

認同一啲仆街係要放上網俾人知
但某啲狙擊手真係為上位，專登搵人黎狙擊
個人比較傾向「路見不平 拔刀相助」嘅做法
而唔係為狙擊而狙擊

姐係狙擊手一出名就要退下火線避嫌？
我覺得唔洗去到呢個地步
始終有人有經驗嘅話可以做指路明燈，教各位巴打點搞好

之前有位所謂嘅狙擊手係fb用「狙擊手」個名開埋page
個page乜都post,人地send錯email又放上去（send錯email真係咁大罪？咁值得狙擊？），連自己玩game飲飲食食啲野就放埋上去
平時啲野有水抽就出現，到無水抽嗰時就唔見影無交代

唔反對狙擊呢個行為，但係一個正常人點會無啦啦自稱做「狙擊手」並以此為榮
係狙擊嘅同時，請大家都睇清楚某啲所謂「狙擊手」係咪真係佢地講到自己咁大義

其實我想表達嘅係，狙擊就狙擊，唔好將入面某一兩個人過份神化而無咗大方向，人云亦云

根本係一班心理唔平衡香港人搵嘢嚟攻擊搵嘢嚟玩
有冇人真心關心過弱智勇

咁潘杰真係仆街到人人喊打喎

冇乜感覺
覺得畀人喇個個先係戇鳩
冇自信冇專嚴嘅廢柴唔值得可憐

開個tg講is ok

其實無人話阿勇俾人呃自己無責任
只係潘杰呃過太多人啫
你無乜感覺嘅可以唔推post,無人逼你
狙擊人嘅post成日都有，但點解潘杰可以推爆咁多個，但唔係個個都可以好似潘杰咁？
如果只係你講嘅只係「心理唔平衡 無野搵野黎玩」，點解係要揀潘杰，而唔係其他？

其實所有追擊咩咩人
我都覺得好撚無謂
一打開連登長期都係果啲post
又kol
又名人
邊個邊個呃閪屌

你覺得無聊咪唔好撳入去囉
成個世界圍住你轉咩

我都係道出呢班人有撚病啫 你都係

咁你想我地放過潘杰狗？

詐騙唔係犯法係咩

你都一樣

放過潘杰啦 其實佢好可憐 大家停啦

其實真係做到野個d，唔會出名嫁
因為槍打出頭鳥

果然總會有小學雞同中國人支持網絡欺凌。
口口聲聲欣賞香港嘅法治精神，自己就淪為人治工具，以唔適當、唔公平嘅手法迫害人。
比你地做陪審員就真係香港會玩完。

1. 利用感情欺騙金錢本身已經有可能犯法
香港都有唔少個案係以感情為由欺騙金錢，佢地根本犯法。
「以欺騙手段取得財產是刑事罪行。當一個人以欺騙手段，不誠實地取得屬於另一人的財物，並意圖永久奪去有關財物，就是違法。」
既然如此，就更加應該由法律手段去處理依件事。
一邊就講中國點人治、法律冇用嘅時候，另一邊自己係香港就玩人治社會。
而當十單追擊九單都唔嚴重嘅時候，你就偏偏去話「今次件事一大巴車埋反追擊手度」。

（仲未講香港人雙重標準，港女俾人呃錢就話抵死、話臭閪食洋腸。咁鍾意公義嘅追擊手，何不幫手追擊埋班死鬼佬？因為炒唔起、冇新聞價值嘛。自己更加無能力去追擊人。）

2. 你哋真係有理人呈清咩？
就用思古井做例子，當真正受害者呈清時，結果都係幫助看似弱勢嘅思古井。
當有人質疑思古井時，大部份人仍然唔理會，甚至攻擊返質疑者。
到最後呈清都懶、解釋都廢事嘅時候，講咗幾耐先有人幫佢地尋怨得雪？
甚至質疑受害者改圖，但思古井嘅證據就信到十足信，係唔係已經反映好多追擊手都有既定立場，毫無分析能力，盲目去選擇傾向幫助某一方？
仲未講有唔少追擊事件雙方都有理，但都係唔會選擇去平衡雙方嘅理據。
追擊手唔去做選擇唔緊要，咁咪去貼哂雙方嘅證據比大眾評估利害。
而唔係信哂思古井嘅證據、忽略哂受害者嘅證據。

3. 成日話重點無犯法，你係點樣衡量嚴重性？
追擊事件，嚴重程度由思古井、今次件事咁，去到好無謂都有。
發現好多追擊事件，都只係會利用有冇新聞價值去評估應唔應該繼續追擊。
根本冇劃一底線，睇人唔順眼就攻擊人、覺得無謂到冇人理就算殺人放火都當冇到。
更好笑嘅係其中一位追擊手曾經犯下嚴重過失，但其他追擊手並無「追擊」返佢。
原因？合作嘛。

4. 人生攻擊？不如你去搵下論文點樣解釋網絡欺凌。
如果利用研究去指出網絡欺凌行為係對欺凌者嘅人生攻擊，
咁樣欺凌者對被欺凌者嘅難道又唔係人生攻擊？
都係嗰句，追擊人就大大聲話人、貼人街招、係每個討論區上數臭人。
到炒車後，一係就當無炒車，一係就細細隻字講句「對唔住」就算。
咁樣已經可以反映到追擊手連係網絡上都唔想承認責任，現實到底會係一個點嘅人？
佢地最鍾意講「道歉只會令受害者有二次傷害」，但如果道歉都有傷害，係唔係唔道歉仲好？

社會上有好多事件值得公開真相，而外國亦有真真正正嘅追擊手係幫手展視大公司黑暗等等。
而唔係以無標準、無批判、無公正嘅情況下無理追擊人。

仲有一點係追擊埋屋企人真係好似返去古代咁。
依家玩連坐法？依家要誅九族？
問心，如果係你屋企人犯法，有幾多人會大義滅親？
就算佢細妹出黎呈清、出黎話哥哥唔啱，你覺得又會有幾多人理佢、幾多人停止追擊佢？

只可以講，
被追擊嘅人可能犯下道德錯誤，但網絡欺凌者不見得自己嘅道德水平高過被欺凌者。
當好多人話被追擊嘅人係香港無法律可以制裁時，
另一邊廂唔少國家開始為網絡欺凌相關行為設立法律。
極具諷刺意味。

點解公審者道德水平需要高於被公審者？
孔子論語都話「以直報怨，以德報德」
對住壞人，我地更唔應該扮大方得體。唔係嘅話，我地對好人應該點算？
同埋各國之所以開始對網絡欺凌立法，原因係網絡欺凌多數係現實校園或其他地方欺凌嘅延伸
希望管制嘅事同今次網絡公審係唔同，只係一但立法管制，公審行動就無可避免受到牽連
你唔好諗住偷換概念，將一切公審等同於欺凌

1.
完全相信法律制度可以解決一些問題已經係極盲目
先唔講近年警察同法庭嘅爭議
其他狙擊事件嘅苦主都有尋求公共機構協助，但大多數都冇乜結果（例如廖峻皓件事）
有啲甚至係之前講咗十幾年都無乜實際效果（例如各種倫敦金、財務中介）
你真係咁信法律機構嘅話，我舉個例子俾你聽：保良局訓練營
如果無網民加傳媒嘅話，而家仲有一車車學生送入去受折磨

2.
點會無人理？如果真係無人理嘅話，思古井事件就從來唔會炒車
另外講多樣野俾你知，當年被狙擊一方從來無提出任何有理據嘅澄清或反駁
所以你嘅理據唔成立

3.
兩登唔係一個人，人人都有唔同嘅尺，呢樣係正常不過
你可以覺得某件事好小事，但你唔應該抹黑想伸張正義嘅人

4.
你已經預設所有狙擊行動必然炒車，呢樣野係唔合理嘅
炒車嘅事只係少數，亂叫炒車嘅先多
更何況法庭都會判錯案，要求兩登每個人唔犯錯係唔可能
只因為一次錯誤而否定成個狙擊行為係因噎廢食

5. （回應尾二段）
將道德標準提升到無限高，所有人都會變成衰人
係咪一個人做唔到耶穌嘅等級，就無資格話佢有愛心？
係咪一個人做唔到斯諾登嘅等級，就無資格話佢係狙擊手？
大多數人都無咁嘅天時地利做到英雄，但唔代表佢地唔係好人
最後一句純粹抹黑，唔多提

Push

打落水狗，仲要係支那狗，吹咩